好想財務自由，要儲幾多錢

如題
如果想40歲退休，生活係香港
4人家庭需要幾多錢

一人一千萬

你個名
有錢又有咩用呀？

自己計囉計都計唔掂仲想實行？

之前睇新聞個case 1200萬好似都可行

三層樓就夠

收租加埋大概得3 4萬 真係夠？

咁低息 按出黎買股票 點會唔夠

即係租完出去再加按？

你要財自就要stable 既passive income...用leverage 唔係唔得...睇你好唔好身手

借大錢 一個大浪就total loss
到時係自盡

有自住再加12m左右

得40歲的話 起碼要兩千萬cash 加一份大額危疾保險 加一層供斷左的自住樓先好諗退休啦

1億

揸住1500萬資產過台灣退休有無得諗

你上面條數近3000萬

咁樣一個月大概有4 5萬收入 今日黎講岩岩好

人既慾望無止境，擁有越多使得越多

3000萬 private bank 做200%槓桿買bond
保守4%息
應該okay 夠使 風險不大

爆哂margin 今晚賣期指，下個月咪財務自由

1個月有10萬收番啵
但200％會唔會太危

所以財自其中一點就係要知足
粗茶淡飯一個月都要洗2萬

120歲命咁早退休做咩

40歲，一家四口
如果我用就要要億六先夠

過台灣真係半價夠啦 不過驚你屌台妹屌到腳軟

巴打好大洗咩

60歲腳震震有錢都無用啦

有諗過香港呢邊繼續收租
去台灣中北部買層唔錯既樓
食下台妹

但咁就要無老婆 一個人比較難儲到咁多錢

有老婆咪唔食台妹囉一定要食架咩
不過台灣天氣好撚潮濕 落雨仲密過香港
新加坡好撚過啦

有錢就想有自由
去新加坡管住晒唔太好

1000萬+有一層自住樓既, 單身, 唔拍拖, 唔生仔女
清茶淡飯, 唔買奢侈品, 唔好奢華生活既已經好足夠, 保守型2-3%/年回報投資, 供份人壽醫保, 一年儲多幾十萬資產增值都仲得
2公婆唔生仔就2000萬+有一層自住樓

你咁問法基本上唔駛諗

呢樣真 個仔30歲結婚前起碼要洗你一千萬

仲係香港做狗？

駛唔駛?有自住樓，600萬 買收息股，當5%，一個月都有25000洗，生活已經好好啦?
要兩千萬?

咁所以你要講你一個月想洗幾多先有數得計

有三層樓收租

我個人黎講都覺得ok了

一唔會買死一間公司既bond
二來bond 如果間公司 有大量抵押品。清盤都係你拎錢先把驚春咩

利申：持有海航bond， 佢有大把地 唔驚佢無錢賠

都係2萬
但未計醫療開支 四大長老費

家庭黎講唔夠

年紀五十幾六十,買高端醫療plan,千幾萬保額,二萬墊底費果D一年只係 萬幾蚊,已經可以大幅減低醫療費風險

係香港想生活好 唔係生存 一個家庭最少一億資產加資金

一個人生活好 大約1000萬

兩個人生活好唔生仔女就5000萬

P.S. 係香港人口過剩既環境以上估值係已經最低限度 競爭大 人口多 除非戰爭死減一半大6人 咁就追返贏世界上普世生活成本

諗自己同老婆財務自由就得啦,做咩要幫埋子女諗....佢地大個咗,佢地自己搵食架啦,做好供書教學俾佢咪得

咁要睇下老婆有d咩，你一養4就真係窄d

撚知咩
每人理想
生活質素都唔同

咁咪即係推佢地去死
如果要幫佢地儲埋層樓 我諗60歲都無得停

25000夠你洗定夠你老婆使？
講緊退休喎 40歲退休當你80歲命 得果6百萬睇個大病都冇左200啦

高端似乎比起一般醫療保好

點解2個人多過一個人咁多

咁如果兩人加埋有1200萬
好似早排上新聞it男個case咁
都work

一般人如果要幾千萬先可以退休咁真係除非你富二代，否則冇乜希望，供斷層樓有幾百萬貼地d....

五層樓

其實一直有個被動收入係好好多
好似話你收租 股票收息 債券等等都係一種唔錯既方法
如果你而家有1千萬 當你30歲 而家每年通脹4個%
其實到左你60歲個時 你既1千萬變到得返300萬左右
香港人平均壽命85歲 你得返300萬去過剩返既25年
所以有樓係手收租或者你自己有方法可以退左休都繼續搵錢
如果唔係1千萬其實都唔可以做到真正既財務自由

整體大概1000萬啦
收下bond息，但只可以日日做下晨運咁

供斷樓加一千萬左右流動資產，應該勉強得

2.5千萬 2個大自己夠洗
細夠大自己搵食

問題係樓主講緊40歲就想退休 當然要先儲未來錢以備不時之需

無小朋友

供斷層樓+每人每月被動收入 25000-30000 應該夠最基本生活

Yes
我打得唔好 後面都換左做資產

舊錢喺你之前唔知俾幾多人分完先到拎bond嘅分埋啲餅碎喎

睇左咁多個留言
好大部份既錢都去左樓度
香港住屋成本令好多人無得停

無錯 現金流最重要

咬老本死硬

其實你而家如果仲後生既話仲轉得切做被動收入

睇seniority
不過中國企業就算吧啦

因為必要支出係住屋最貴

唔洗交租/供樓 大把搵2-3萬既人都大把錢洗

5億港幣

計過 十萬儲備 一年有5k

假設你一人每月用7000 即係一年被動收入要84000

即係168萬就可以一人財務自由
四人就672萬 每人每月可以用7000

唔知有冇計錯
錯左就算

而家好努力買下唔同野
同時cut下啲洗費

計漏左
唔記得除12

7000 唔洗諗住既問題就係
問題後生一輩既樓價問題咁大

供樓走左40到60％
除非人到中年賣樓

一億

每月三萬可支配收入，唔使交税，有份夠做心臟搭橋嘅醫保

ok

20歲開始搵錢， 供樓30年，40歲退休正常其實都要係父蔭先得

除非中間大幅升值
假如今日買600萬樓 俾完首期供幾年變左1200萬咁

有自住樓 加1200萬收息應該夠啦 當4%一年 每月都有4萬 咁你退休唔係真係完全唔做野 放假太耐你都悶 當你同你老婆兩個打風流工 加埋10k

即係有50k一個月 夠哂啦 一年去2-3次旅行唔成問題 養架車又得 當然最好就只生一個啦

開源節流其實都係好重要既一環
不過如果我睇就係點樣可以將舊錢增值更加重要
香港買股票都唔係咁好 關稅加完之後令到香港個市波幅好大

0娛樂 租當萬5
1人3千伙食=萬2
燈油火蠟寬頻保險電話費 6k
3萬3
1年39萬6 當4k醫療拍齊40萬
冇通漲
每年冇5% 被動收入
都係最少800萬
唔知妳有幾長命
下邊我估 當平均1人活多40年
2000萬 年回報5% 抗到通漲既

係呀 所以一個人(沒父幹 普通職業)係好難 供樓都係孟孟緊 更唔好講咩被動收入啦

兩個人一齊就快好多 (再加小小父幹)

唔知加稅後影響有幾大

加加埋埋接近2千萬
大家講出黎既數都係1到3千萬

食野同埋雜費應該用唔到咁多

無樓怕唔怕加租

怕

有家庭都係安安份份供樓啦

租樓好似俾人渣住春袋咁

加稅後主要係影響中國或者香港地區
其實仲可以考慮埋外國市場既股票 不過呢d通常係要用基金形式購買

60歲先中年

做乜咁快改咗名

其實3千 1日都係得100
0通漲當唔加租啦

做租租仲諗住學人退休

台灣泰國都應該ok 既

最少4000萬啦

樓主冇講呀麻 咪當worse case 囉
我打算50歲賣左層樓去台灣退休

其實通脹呢樣野真係冇得逃避
只要係生存係呢個世界上既人

有錢有咩用

睇你自已點定義，你大洗幾多都唔夠，當你有錢既時候自自然然就會變得大洗

所以我報2千萬5% 1年洗50萬都仲有50萬疊息

唔洗供樓既話洗用幾多

你有上帝緊係可以

o岩啊， 咁你可唔可以？

一千萬港紙一個人
做投資當5％ 50萬回報一年
一個月4萬幾駛

假野，不了

其實你地上面啲return 重未計通脹...唔想個本俾通脹食其實return 要再多啲

諗諗下真係人都癲

列哂你而家每月開支，先有得計
唔列，計條毛咩

理論上跟住上
如果要咁諗
我相信好多人退休都頂唔住

咁你努力

股價,每股派息,資產價值,自己打工既收入,自然會跟住通漲升架啦
只要自己既資產唔好渣現金,通常通漲都應不是問題?

一家四口，唔使供樓，好基本應該3，4萬夠用
咁一年當要40－50萬先夠用
你如果有d收到5厘息既野，都要有1000萬先得

Around HKD$8 billion

理論上係

咁其實好多香港人做到

車位3500 管理費3200 工人6000 水電煤手機上網寬頻 2000 差餉地租 2000

仲未計老婆仔女洗費 仲未計通脹同管理費年年加

25000夠洗？！

你住2000尺大屋？

接近1000呎 未指教？

諗唔明點解要計通脹
叫你渣現金咩 d錢買入曬會跟通脹既資產 樓啊 指數基金咪得

自由ing

自住樓 加3000萬現金乜都夠

唔養車
住新界樓 管理費2000
退休無請工人既必要性
依到已經差過萬蚊

推哂落TVIX 過多2個月就財務自由啦
唔係咩難事

冇啲禮貌

冇，見你管理費好貴

你咁後生，三千萬唔夠㗎。
三億啦，三億就一世無憂嘞！

買匯豐，建行6厘息，有1千萬。
1年收息都60萬啦，點會唔夠退休

講緊40歲退休 仔女仲細住港島區校網 而且小朋友仲細餐餐都要食屋企飯 點樣唔請工人？
如果為咗提早財務自由而退休減低生活質素 仲不如唔好退 宜家係講緊按自己而家嘅生活水平去規劃呀嘛

內銀賺息蝕價啦匯控唔講啦

咁睇返過往，長遠都係升嘅

豐控計20年咪升囉 計3年5年10年又點睇？

你都識講按 「自己」
你又知人地25000係唔夠洗？你又知人地一定要港島校網 一定要工人煮飯？ 你又知人地25000一個月係降低左生活質素？

keep住講落去 250萬個月都可以唔夠洗架wo

10年都收返曬息

希望45歲退休去台灣
生活費低文化又同香港差唔多
我諗拎$2000萬左右過去應該夠
不過前提係佢未比大陸霸佔
如果唔得可能可以去泰國

長遠升都要睇位入
一個唔好彩供股就pk
仲未計內銀首要任務唔係保護股東利益

咁咩股收息穩陣又高息

認真答案
如果你將所有錢放入指數基金，無論股票波動幾大只是你每年唔拎超過4%，你嘅本金永遠唔會減少。
所以只要將你年支出乘25就知道你本金要幾多。

例如你一年支出係$120,000, 每月平均一萬左右，你本金就要三百萬。
所以如果你凈係靠打工想財務自由最重要係降低自己生活水平，增加自己嘅積蓄比率
如果你支出佔你收入10%,積蓄比率你只要三年左右就可以財務自由( 例如你月收入十萬月支出一萬又或者你月收入一萬月支出一千) etc.

真 唔明點解樓上又計到幾多年之後1000萬=300萬
個個都成手cash r撚曬頭......

一大堆公用股
不過息口低係真既
邊有咁便宜又穩陣又高息

痴撚線，講到一個人退休每月要洗成4萬
一個人退休請埋工人條數都唔洗咁多

佢地退休有q 4萬一個月？

連登仔習慣吹大個數 或者本身 身處富裕階層就 以己度人 完全理解唔到 住港島區校網既必要性

冇家教

老母前老母後，比啲尊重啦

岩 多謝分享呢個

到底係佢英文差 定 佢個user name係真心？

睇錯
前面大家都提到一層自住到3千萬

Btw呢度係真心求教

有自住 收息5萬慳洗應該一個月都淨3萬

我而家有養車 2個人
大概消費一個月都係2萬左右 有娛樂
一個月淨都3.5萬

我有諗過用高額醫津replace份醫保
而家叫夠洗夠食

每月支出X400

租息兩收，爽。

三千萬唔夠架 三億丫 三億就一世無憂喇

一千萬，推哂落005，一年收返60萬

代表已經自由？

得個一百萬
揸cash唔識得錢搵錢有咩用？

1000萬股票

同

1000萬現金

係好唔同嘅慨念

股價會升

現金會貶值

認真講
首先就係講生活需求
你係邊退休？
退休之後要知每個月有幾多必需支出
同埋 想生活水平去到邊
有d想一年幾次旅行
有d淨係留香港
都差好遠

同埋 財務自由講到尾 唔係要資產
係要被動收入
建立被動收入來源先係最重要

而且未來廿年都未必升

你幾大先

廿字頭無父幹咁樣算幾勁

三字頭就正常普通

四字頭直頭丟臉

想食粒香口膠都唔得

果邊可能有更辣既法律

非可換股債券就係囉

供書教學唔洗錢？

3萬唔算多，快d 同屋企人坦白，搵佢地幫手還左先，再慢慢自己打工還比屋企人啦

點解4%

我自己屋企
每月既 水電煤管理費地租電話費上網費油錢車場費 等既必要開支加埋9000
當一個月食飯9000
其他娛樂醫療開支7000

2萬5一個月 2個人無小朋友計

買樓收租大概3%回報
超穩陣既港股 盈富 中電 港燈 之類3.5%左右

加埋1000資產 for 收租息用
當800萬資住樓

千幾萬身家 應該勉勉強強 穩陣咁財自

唔結婚 唔生仔 係財務自由路上已經跑贏人一大半

大概2000萬
大家既都係講到差唔多既數

指數基金年化平均增長大約7至10%，如果經濟冇乜波動你可能拎7%都得，但係當大市向下跌你仲拎7%會影響日後升值潛力(因為你低價賣出)

4%係統計出黎即使大市下行照拎都唔會影響你本金嘅數值。

指數基金即係?2800，voo呢d?